中共搬龍門：台灣修憲去除大陸領土破壞「九二共識」

國台辦：民進黨當局不承認「九二共識」破壞兩岸關係和平發展基礎
20.05.2020 13:22

在台北，總統蔡英文宣誓展開第二個四年任期，並在台北賓館發表演說，表示不會接受北京當局，以「一國兩制」矮化台灣，破壞台海的現狀。國台辦發言人馬曉光說，兩岸關係形勢複雜嚴峻，民進黨當局拒不承認體現一個中國原則的「九二共識」，單方面破壞兩岸關係和平發展的政治基礎。

馬曉光批評，有政客勾連外部勢力破壞台海和平，「以疫謀獨」，極少數「台獨」分裂分子鼓噪所謂「修法」和「公投」，圖謀「法理台獨」，說這些做法嚴重損害台灣同胞福祉，強調有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力，捍衛國家主權和領土完整，絕不容忍任何分裂國家的行為。